于睡觉前的一段

“爱妻怀孕那段时光，是我们有生以来最温暖的时光。尤其是晚上十点以后。客厅里只有我和大肚婆两个人，我们看一些弱智的电影，或者我坐着看书，坐得笔直，好让大肚婆靠在我身上打盹，舒服得就像靠在一座小肉山上。她有时会打点儿芬芳的小鼾，有时还会流一线银色的口水出来。我会认真地听她的鼾声，以判断她是否永远健康，我也会用洁白的手帕为她揩拭口水，必须轻手轻脚，就像一根羽毛掠过一样。这是最好的时光，在这种时刻，人不会再有压力，也没有沮丧，不会有愤怒，当然也不会悲伤。我们就像是童话里的植物，安静地生长在自己的家中，像两株根系缠在一起的榕树，像两棵握着手睡去的藤蔓，哪里管今夕何夕，今世何世，只知道世界长往，此刻永驻。”如此梦幻的场景，当时我就震惊了。。。。